%@metapost:inde2002.mp
%@Titre: Inde -- 2002
\par\compo{1}{inde2002}{1}{
$SABCD$ est une pyramide régulière dont la base carrée a un côté de mesure 2~cm. La hauteur $SO$ est variable, elle est notée $x$ (en cm).
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume de cette pyramide pour $x=6$~cm.
\item Dans cette question, $x$ varie entre 0 et 10cm.
\begin{enumerate}
\item Démontrer que le volume de la pyramide en fonction de $x$ est $V(x)=\dfrac43x$.
\item Tracer la représentation graphique de la fonction $V : x \longmapsto \dfrac43x$.
\item Par lecture graphique et en laissant apparents les tracés effectués, dire quel est le volume de la pyramide si $x=3$~cm puis donner la hauteur de la pyramide pour laquelle son volume est égal à 10~cm$^3$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}}